\documentclass{muratcan_cv}

\setname{Benjamin}{Oribe Mendieta}
\setaddress{Pachuca/México}
\setmobile{7771 184 6606}
\setmail{boribe@gmail.com}
\setposition{Work Student} %ignored for now
\setlinkedinaccount{https://www.linkedin.com/in/boribe/} %you can play with color of the template (red is also nice..)
\setgithubaccount{https://github.com/seekerofpower/} %you can play with color of the template (red is also nice..)
\setthemecolor{red} %you can play with color of the template (red is also nice..)

\begin{document}
%Set variables
%You can add sections, texts, explanations just by copying the style below. Replace the dummy texts "\lipsum[1][x-x]\par" with actual texts.
%Create header
\headerview
\vspace{1ex}
%Sections
%
% Summary
\addblocktext{Resumen}{%
He decidido ser programador desde hace años porque me gusta resolver problemas con reglas definidas. Siento que la mejor forma de resolver un problema siempre es la mas simple.\\
Con los años creo que me he vuelto un poco mas sabio, se manejarme en situaciones de alta presión siempre sacando los proyectos adelante, a veces soy distraído cuando estoy resolviendo mis problemas, pero mis compañeros siempre pueden esperar de mi ayuda cuando se encuentran en algún problema y me gustan los ambientes de desarrollo donde eso es reciproco.
}
%
%Education
\section{Educación} 
    \datedexperience{Universidad Autónoma del Estado de Hidalgo}{2000-2005} 
    \explanation{Licenciatura en Sistemas Computacionales} 
     
    \datedexperience{Universidad Politécnica de Pachuca}{2018-2020} 
    \explanation{Maestría en Tecnologías de la Información y Telecomunicaciones } 
    \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Tesis: Sistema de cadena de bloques basado en cadenas hash enlazadas.
     }
%
% Experience
\section{Experiencia Laboral}
    %
    \datedexperience{Servicios de Salud de Hidalgo}{Mayo 2005- Mayo 2006 / Pachuca} 
    \explanation{Desarrollador} 
    \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Desarrollo de software e implementar B.D. (C++ Builder,MySQL,PHP)	
     }
    %
    \datedexperience{Sistema Nacional de Fototecas INAH}{Julio 2006 - Octubre 2006 / Pachuca} 
    \explanation{Desarrollador PHP} 
	\explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Sistema en linea para inscripción a los talleres del encuentro anual de fototécas (PHP, MySQL)	
     }  
    %
    \datedexperience{Grupo Hidalguense de Desarrollo Mexline}{Octubre 2006 - Junio 2007 / Pchuca} 
    \explanation{Desarrollador Web Jr.} 
    \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Sistema de contalibilidad y administración para Grupo del Blanco (PHP,MySQL)
     }
    \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Sistema de Control escolar para Escuela Secundario Miguel de Cervantes Saavedra (PHP,MySQL)
     }
    \datedexperience{Consultoría de CREWS - Adaptive Predictions}{Septiembre 2007 - Mayo 2008 / Pachuca} 
    \explanation{Desarrollador PHP} 
    \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Sistema para evaluación de Lideres Navy Smarts 360 (PHP, MySQL)
     }
    \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Apoyo en demos de sistemas de predicciones( Visual Basic .Net)
     }
    \datedexperience{Ingenia Group Internet}{Julio 2008 - Diciembre 2010 / CDMX} 
    \explanation{Web Developer} 
    \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Implementación del Portal para Fresnillo P.L.C. (Grupo Peñoles)
     }
     \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Sistema de automatización proceso de manejo de casos para Class Action Refounds.
     }
     \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Programación de prototipos para juegos de teléfonos móviles (J2ME).
     }
     \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Análisis de proyectos de realidad aumentada en Flash (FLAR Manager).
     }
     \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Proyecto con uso de realidad aumentada expectro BBB(FLAR Manager).
     }
     \datedexperience{PRI Hidalgo: Informática}{Marzo 2011 -Julio 2011 / Pachuca} 
    \explanation{Web Developer} 
    \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Desarrollo de un sistema de presentación gráfica de indicadores demográficos con gráficas y
representación geográfica(PHP,Javascript).
     }\explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Presentación de mascota del partido mediante Realidad Aumentada (FLAR Manager).
     }
     \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Apoyo técnico, edición y grabación para contenido de audio digital (podcast) para la
mascota del partido
     }
    \datedexperience{Universidad Politécnica de Pachuca}{Julio 2011 – Agosto 2016 / Zempoala} 
    \explanation{Web Developer} 
    \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Modificación de módulos de pago e inscripción de nuevo ingreso para el sistema de
información Integral de la Universidad (PHP,MySQL,Javascript)
     }
     \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Desarrollo de aplicaciones móviles en iOS (Swift)
     }
     \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Sistema de Servicio Social y Estadía (PHP, MySQL)
     }
     \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Modulo de Aplicación de exámenes psicométricos para aspirantes (PHP, MySQL)
     }
     \datedexperience{Planeta Interalia}{Abril 2017 – Septiembre 2017 / CDMX}
     \explanation{Ingeniero de Software Sr.} 
	 \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Manejo de conexiones a Servicios para Blog Coca Cola Light (Javascript)
}
\explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Aplicación de funciones de google maps para FUNO Nosotros Somos México (pagina de
campaña publicitaria HTML,Javascript)}
\explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Juego de presentación de producto Crookies Jump. Kellogs Choco Krispis.(Javascript,Canvas)}
   \datedexperience{Grupo DEVIGI}{Noviembre 2017 – Julio 2018 / Pachuca}   	
   \explanation{Desarrollador Web Sr.}  
   \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Sistema de Control Catastral para Gobierno del Estado de Hidalgo.(Javascript,PHP,MySQL)}
	\datedexperience{Procuraduría General de Justicia del Estado de Hidalgo}{Octubre 2020 – Enero 2023/ Pachuca}
    \explanation{Desarrollador de FullStack Sr. - Jefe de Área de Desarrollo} 
	\explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Sistema de Visitas para edificios de la PGJEH.(Javascript,Canvas)}
     \explanationdetail{\coloredbullet\ %
     Mantenimiento y Actualización del Sistema de Información de la PGJEH (.Net Core, Vue.js).}
     \explanationdetail{\coloredbullet\ %
    Mantenimiento y configuración de servidores}
    \datedexperience{Computo Contable }{Febrero 2023 – / Mineral de la Reforma}
    \explanation{Desarrollador de Fullstack Sr.}


%
% Skills
\section{Conocimientos}
    %
    \newcommand{\skillone}{\createskill{Lenguajes de Programación}{\textbf{\emph{Experimentado:}} \ \  PHP \cpshalf SQL \cpshalf HTML \ \ \textbf{\emph{Intermedio:}} \ \  CSS \cpshalf C\# \cpshalf C++ \cpshalf Java \cpshalf Python}}
    %
    \newcommand{\skilltwo}{\createskill{Software para desarrollo}{ GIT \cpshalf NPM \cpshalf .Net Core \cpshalf Visual Studio Code \cpshalf XCode}}
    %
    \newcommand{\skillthree}{\createskill{Frameworks \ y \ Librerías}{JQuery \cpshalf Bootstrap \cpshalf Vue.js \cpshalf React.js \cpshalf Canvas \cpshalf Unity 3D \cpshalf AR \cpshalf Latex}}
    %
    \newcommand{\skillfour}{\createskill{Bases de Datos}{MySQL \cpshalf SQL Server \cpshalf \textbf{\emph{Básico:}}  MongoDB}}
    %
    \newcommand{\skillfive}{\createskill{Lenguajes}{\textbf{\emph{Nativo:}} \ \  Español \ \ \textbf{\emph{Fluido:}} \ \ Inglés  }}
    %
    \createskills{\skillone, \skilltwo, \skillthree, \skillfour, \skillfive}
%
% Experience

%\section{Referencias}
%    \newcommand{\extraone}{%
%    \lipsum[1][7-8]\par %replace this part with actual text
%    }
%    %
%    \newcommand{\extratwo}{%
%    \lipsum[1][9-10]\par %replace this part with actual text
%    }
%    %
%    \newcommand{\extrathree}{%
%    \lipsum[1][11-12]%replace this part with actual text
%    }
%    %
%    \newcommand{\listofextras}{\extraone, \extratwo, \extrathree}
%    %
%    \createbullets{\listofextras}
%%
%Footnote
%\createfootnote
\end{document}